經濟好與壞會唔會影響就學率?

經濟好>多d人有閒錢讀書
經濟差>比人炒去讀返書 （但係唔肯定係咪個個都有錢讀）

會唔會咁？

就算有關係我覺得應該係掉返轉
經濟好-->易搵工/攞啲時間嚟搵錢好過啦
經濟差-->工都搵唔到, 做廢青咩? 讀吓書算數啦?

香港地讀書唔驚冇錢架喎, 有得gran loan架嘛

巴打應該係講緊就學人數而唔係就學率嘛？我姑且當係前者 就學人數要視乎postgrad定undergrad 由於undergrad有student loan甚至免費 所以有影響嘅都係postgrad多 而報得postgrad讀嘅多數都係揸左degree做過幾年野儲左啲本錢嘅專業人士 呢班人係冇就業機會嘅情況下唔少都會選擇持續進修增加競爭力 因此經濟差反而會多左人讀書

有錯請指正 有essay或data的巴打請support